# Настраиваем твой самокат

Нам нужна вкладка Config. Тебя может сбить с толку количество настроек, но на самом деле это всё не так сложно, как кажется.

## Профили

Первая вещь, которую ты увидишь - Profile Editor, или редактор профилей. В нём можно настроить разные профили для разных ситуаций. 
К примеру, можно настроить профиль со стоковыми значениями, так что если нужно будет, чтобы самокат вёл себя как будто он не прошит, можно будет переключиться в этот профиль. Я объясню, как переключаться между профилями чуть позже, так что продолжай читать. :D

Кнопка Manage Profile (изменить профиль) даёт три опции: rename (переименовать профиль), copy into (скопировать профиль в другой), или reset (сбросить профиль).

## Throttle and brake (газ и тормоз)

Это важная часть: ты настраиваешь то, как себя будет вести твой самокат в разных режимах. А точнее, мощность, которая будет идти в мотор, в зависимости от положения курка газа, или ручки тормоза.

### Selected mode (выбранный режим)

Должно быть достаточно очевидно, всего 4 режима: Sports, Drive, Eco, и Brake. S/D/Eco - одно и то же, а вот Brake определяет то, насколько сильно будет тормозить мотор при зажатой ручке тормоза.

### Speed limit (ограничение скорости)

Тоже достаточно очевидно, ограничивает скорость. Off отключает ограничение.

### Throttle mode (режим газа)

Вот тут становится интереснее - ты выбираешь, какая реакция у самоката будет на курок газа. 

#### Speed-based
Этот режим похож на сток - самокат будет стараться держать скорость, судя по нажатию на курок газа.

Настройки таковы:

- Power limit: обозначает лимит тока, который пойдёт в мотор.
- Current smoothness: обозначает плавность, с которой этот ток будет добавляться. Чем меньше, тем плавнее.

Но мы здесь не для этого, не так ли?

#### Power-based (DPC)

Это очень большая причина для установки CFW. Вместо того, чтобы твой курок газа обозначал скорость, он теперь обозначает количество тока, которое пойдёт в мотор.

В этом режиме одна настройка - кривая газа к нажатию курка, которую тебе нужно настроить самому. Нажимай на кнопку `Build curve`, и выбери какое-то значение тока. Стандартное максимальное и безопасное значение - 30A. 
Не стоит выбирать больше, потому что фазники (они соединяют мотор с контроллером) могут выдержать токи не свыше 30A, иначе они [могут поплавиться](../../photo_2023-11-06_04-13-53.jpg). Безопасные числа для некоторых самокатов доступны [здесь](https://github.com/lekrsu/shfw-walkthrough/blob/main/README.md#usage).

### Motor start speed (стартовая скорость мотора)

Снова достаточно очевидно. Ставь это значение как захочешь, но лучше не ниже 2 км/ч, потому что моторам намного сложнее стартовать с низкой/нулевой скорости.

### Field Weakening (ослабление поля)

**ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ**: Ослабление поля can damage the actual hardware of your DRV, not software. If you are not being careful, you might burn something.

Ослабление поля даёт тебе больше скорости, в обмен на тягу и эффективность/дальность. Потребляет намного больше тока, но даёт тебе чуть больше скорости. Значения для ослабления поля доступны на той же странице с безопасными значениями.

#### Enable by mode (включать в режиме)

Три кнопки, даёт тебе выбор, в каких режимах включать ослабление поля: Eco, Drive, или Sport. Считаю, что ослабление поля нет смысла использовать нигде, кроме режима Sport.

#### Start speed (начальная скорость)

Это та скорость, на которой ослабление поля начинает работать. Поставь его около 20 км/ч.

#### Initial current (начальный ток)

Ток, который будет подан на мотор сразу же при включении ослабления поля. Люблю ставить на 3 A, потому что немного кидает вперёд, когда ослабления поля включается.

#### Variable current (переменный ток)

Это, наверное, самая важная настройка. Обозначает, сколько mA добавлять на каждый км/ч.

### Cruise control (круиз-контроль)

TODO

### Modes (режимы)

Какой режим включать при включении самоката. `Last` ставит режим, который стоял на самокате **перед** отключением.

### Lights (свет)

Изменяет то, как ведёт себя свет на самокате.

#### Brake light mode (режим стоп сигналов)

Тут несколько выборов:

- Default: стоп сигнал мигает, когда тормоз зажат. Частота определяется настройкой `Brake light flash speed`
- Static: стоп сигнал работает также, как и передняя фара. Если фара включена, тогда и стоп сигнал горит
- Reversed: стоп сигнал **не** мигает, когда тормоз зажат. Частота определяется настройкой `Brake light flash speed`
- Strobe: эффект, похожий на стробоскоп. Частота определяется настройкой `Brake light flash speed`
- German: стоп сигнал включён всегда, вне зависимости от зажатого тормоза, или включённой фары.
- Car: стоп сигнал ведёт себя как на машинах - при зажатом тормозе, он просто горит.

#### Brake light flash speed (скорость мигания стоп сигнала)

Ползунок, определяет скорость мигания стоп сигнала

#### Always active brake light (всегда горящий стоп сигнал)

Стоп сигнал горит всегда, ни смотря ни на что.

#### Always on headlight (всегда горящая фара)

Фара горит всегда, ни смотря ни на что.

### User interface (экран на спидометре)

TODO

### Profile triggers (триггеры профилей)

TODO

### System settings (системные настройки)

Позволяет изменять самые разные настройки на самокате.

#### Auto-shutdown delay (задержка перед автоматическим отключением)

Задержка перед тем, как отключится самокат, если его не трогать.

#### Auto-shutdown delay when locked (задержка перед автоматическим отключением при заблокированном самокате)

То же, что и прошлая настройка, но при заблокированном самокате.

#### Error suppression (супрессия ошибок)

Убирает некоторые ошибки.

#### Max ADC resistor divider voltage (максимальное напряжение АЦП делителя напряжения)

Нужно, если была собрана батарея большего напряжения. Этот гайд не рассматривает такие изменения.

### Wheel size (размер колеса)

Если ты когда-либо менял шину на шину большего размера, то скорость могла быть не совсем верной. Эта настройка решает эту проблему.

### Speed Control Settings (настройки контроля скорости)

Лучше не менять, там всё настроено как надо. Это нужно более продвинутым.

### BMS emulation (эмуляция BMS)

Полезно, если не используется стоковая плата BMS. Убирает ошибку 21. 